［大妓院］中國C919曝內幕 傳科研人員宣稱絕不坐 美方專家拒簽字驗收

中國國產大型客機C919（下稱「C919」）近日在上海浦東國際機場正式首飛。中共官媒稱C919上天突破了技術封鎖，不過央視報道承認C919的「殼子」來自中國企業，而關鍵部份都來自外國企業。

日前，一篇有關C919的帖子在大陸和海外的社交媒體上廣為流傳，文中披露C919系統性能測試中存在大量弄虛作假，偽造數據，中方項目組成員均宣稱：今後絕不會坐C919。面對中方虛假數據，提供技術支持的美方專家拒絕簽字，中方人員苦苦哀求，但美方絕不鬆口。

央視承認：C919只有「殼子」是中國製造
5月5日，中國國產大型客機C919完成首飛。

自從C919亮相以來，中共官方媒體一直高調渲染C919大飛機基本國產化，「具有完全自主知識產權」。

面對各界質疑，官方央視5月6日援引C919總設計師的解釋是，「就飛機整體設計而言擁有完全自主知識產權」。

央視在報道中承認，C919的機頭、機身、機尾、機翼等外面的「殼子」來自中國的成飛、洪都、沈飛、西飛等企業，而動力、航電、飛控等其他關鍵部份都來自外國企業。

央視還宣稱，「C919已獲得了全球23家企業的訂單」，除了東航、國航等中國的航空公司的訂單外，還有德國普仁航空、泰國都市航空簽署了購買意向協議。

但有網民經過查證發現，官方所稱的這家德國普仁航空，「原來是一家中國企業在呂貝克買了個機場就漂白成德國企業，訂購了C919，讓國內不少新義和團腎上腺激素瘋狂分泌了一把。」

上述提到的德國普仁航空，是中國普仁集團在德投資子公司，於2014年收購呂貝克機場，其後機場再度宣佈破產。

央視報導承認C919的「殼子」來自中國企業，而關鍵部份都來自外國企業。（網絡圖片）
央視報導承認C919的「殼子」來自中國企業，而關鍵部份都來自外國企業。（網絡圖片）

傳科研人員不敢坐C919 美合作方不敢簽字
對於C919「牛」在哪兒？據官方專家稱，C919在安全、環保、經濟、舒適方面，這些技術已經「超過了波音737和空客A320的水平，很多方面接近波音787。」

然而，一篇署名「Tao教授」有關C919客機的帖子在大陸和海外的社交媒體上廣傳。該文稱，負責引進用於C919的美國Honeywell公司的操縱系統的618所總工和幾乎所有項目組成員均宣稱：今後我絕不會去坐C919。

霍尼韋爾國際（Honeywell International）是美國一家以電子消費品生產、工程技術服務和航空航天系統為主的跨國性公司。而文章所稱「618所」，或指中航工業西安飛行自動控制研究所（中航618所）。

今年2月，中航工業西安飛行自動控制研究所與霍尼韋爾共同成立的合資企業鴻翔飛控技術公司，旨在為中國商飛C919大飛機項目研發和生產電傳飛控系統。

上述文章稱，「我弟弟是Honeywell公司的操縱系統的美方專家組成員。去年底在檢查驗收時發現618所的系統性能測試中存在大量的弄虛作假，偽造數據，數據記錄不全的惡性事實，造成15年和16年的所有測試數據必須報廢重做。」

文章還提到，面對虛假數據美方專家拒絕簽字，618所和上海商飛苦苦哀求、破口大罵，美方絕不鬆口。美方的回答是，按照美國的法律，如果簽字，飛機一旦出現問題，所有簽字的人要判20年徒刑，責任追究無限期。

不過，此文的真實性還有待核實。

C919的「今世前生」
中共官方媒體將此次C919上天稱為「突破技術封鎖」。但並非如此，此前美國麥道公司曾與中方有過合作，只是被中方「搞砸了」。

1992年，上海飛機製造有限公司（下稱「上飛公司」）與美國麥道簽訂合作生產40架麥道-90飛機的合同。但中美雙方對合同理解不同而出現分歧，上飛公司組裝生產的麥道-90飛機比直接進口美國原裝飛機貴1000萬美元，後來每架飛機由中共財政補貼800萬美元，才賣給了中國民航。

1994年中美簽訂修改協議，購買20架份原材料、配套設備。按合同1998年應交付第一批4架麥道-90，但上飛公司的生產進度一再推遲，資金計劃一再突破。1998年6月經評估放棄了麥道90專案，「同步停產」，最終麥道-90只生產了2架。上飛公司在麥道項目上投入的幾十億變成了無法轉化為生產效益的「壞賬」。

唔想上身唔簽名

又搞到無5毛

表演空中解體

正路喎

你叫支那畜情何以堪？

狼英大讚呢部機

可否比狼英以後做專機, 表演空中解體

佢咁講其實架ARJ-21係咪用MD-90既剩料改出黎

叫佢搭去北京述職

柒到
不過正路

它口裹說愛「中國」！
但身體腳特別誠實！

港共政府應該買返一兩隻比特首同一眾司長用

支持
飛行服務隊一號 Comas 919

廢話

正常人都唔會簽啦 想射個波去人度

點解冇人整fb page 去狙擊cctvb 新聞
成日發佈單向偏頗新聞都冇事
有冇個page 係可以一單單錯聞list 出黎 等全世界知cctvb news 係唔中立？

佢好似只可以做內陸機唔可以飛出國

正常人都唔敢坐

面對虛假數據美方專家拒絕簽字，618所和上海商飛苦苦哀求、破口大罵，美方絕不鬆口。美方的回答是，按照美國的法律，如果簽字，飛機一旦出現問題，所有簽字的人要判20年徒刑，責任追究無限期。

美帝

同支那經濟一樣 得個外殼

中國製

求人簽名仲要屌人老母，支那

支持馬上撥款

*Comac
GFS新一批直升機咪Airbus-AVIC(有份Comac)

香港航空幾時入貨

一次性用品

支那神風特攻隊

落到機先可以述職

絕對支持

架野係咪最多坐36人？

呢啲都叫內幕

柒到核爆🙈

班高官幾時搭？

Lm睇香港人共享中國榮耀 廉航全面更換

點樣先證實到係真，係真都幾撚大獲.....

支國重工業

港版空軍一號

FAA都唔比佢飛
仲有邊個國家比佢land

飛出國同個無定向人肉導彈冇分別仲癲過金仔

中國好多野你係無辦法證實，因為透明度低，對面子尤關嘅野會千方百計隱瞞。
你睇arj 個case 就明，成個project 用左十幾年，主要都係抄md 8x系都抄成咁，由wing loading test 斷翼後到之後發生咩事都無人知，話事情解決左到而家都拎唔到faa cert,係咪有其他問題？
話人地faa 針對你點解巴西又攞到？
投產到而家造得兩架交比買家，同個原本嘅生產速度差天共地，已經年幾無交過機，係咪停產左無人知。
拎左架機間航空公司天氣差落雨又唔敢飛，好天架機一日飛一個來回上海長沙就算，呢d 機仔編班唔編到密密麻麻已經好奇怪。

中國制真係唔係問題，中國對問題採取嘅處理手法同態度跟本同飛行安全有嚴重衝突。

上淘寶一轉就知啲支制產品嘅spec係吹出嚟

支那狗689坐先啦

啲5毛狗收撚晒皮

俄國民航機雖然落後，但總算係自家技術，都畀普京大帝批評到體無完膚
中國製自家飛機真係唔敢搭

最緊要國泰港龍唔好買

UO快啲入貨
好想睇啲人覺得自己條命賤過8蚊

都估到又係"製造件產品的人永遠都唔會用件產品"的新中國思維

都話咗只可以拎嚟做中國內陸機囉

點解唔簽名就唔飛得出中國？

擦鞋仔專機

香港vs 大陸航線
一國行先maa

去唔到外國

支共自己講姐

其實係咪無咩人留意時事
部飛機 拎唔到認證
去唔到美國同eu所發出既機場
即係話 只可以飛中國內陸
UO入完都淨係做得中國內陸客

支持

呢單cctvb都救唔到，
講到班試飛機司著晒降傘準備跳機，但都怕跳唔到出機。
無事降落班機司個樣苦笑到好似9成一生奇蹟無死到咁樣

「超過了波音737和空客A320的水平，很多方面接近波音787。」

吹到咁大

size就大過,其他我睇唔到點樣好過737-800

打飛機能力一定超級
嘿！又打左喇

強國思維，以為size/速度/馬力大過你就等於贏
737同A320都係人地三、四十年嘅工程結晶，係航空公司可靠嘅生財工具，冇呢兩款機唔會有今時今日嘅廉航

cctvb訪問前民航處處長，佢淨係講隻偈同a320同737比慳好多

大佬你隻2017年出嘅偈同兩三十年前嘅比點樣輸丫

要同a320neo 737max比嘅話，大家隻偈咪又係同一個老母

呃人唔知呢兩隻野已經服役左幾年掛

其實香港要買一架 特首同司長經常出外，工幹 有番架私人飛機會好d

人地真係鑽研左幾十年，甚至死左好多條人命先有今日成就

都無乜感覺喇.
唔幫襯就算.
有乜唔係COPY返來自己加呢加路話係自己研發.

無限期追究

香港政府買支那飛機，可能要200億一架。

依家驚你連抄都抄漏抄錯